警察的投訴 - 曾志豪

警察的投訴 - 曾志豪

人人生而平等，不過有些人比其他人更平等。

人人有權投訴，不過有些人的投訴比其他人更有權。

警察是香港最高權力機構，沒有之一。林鄭也只是一哥下面的小妹妹。一哥背後是誰？反正不是香港人，你懂的。

警察投訴港台，市民表揚港台，等於你有你彈，我也有權讚。然後商經局的邱騰華衝出來，殺氣騰騰的表示：「讚賞不能對沖投訴。」即是說，市民的意見，數量再多，還是比不上一哥的一個投訴。這就是一人一票，但那一票比所有人都重要。

我就想不明白了，警察也接收了幾千宗投訴，但每次官員都愛用「香港警察一直是亞洲最優秀」、「專業成績有目共睹」作回應。

請問一句，這些過去的「光輝事蹟」，其實也就是「有人讚賞」，根據邱騰華的講法，「讚賞不能對沖投訴」，警察得到再多表揚，也要面對投訴向公眾交代啊？為何警察就可以躲在「讚賞」背後，還有顏面「30萬THX」的沾沾自喜？而港台的讚揚信件，官員可能一隻字都未望過，便要放入碎紙機，叫你死心呢？

我也很想特區官員可以有一點專業良知勇氣，不要只敢對警察以外的部門「凶狠」逞強。今天官員可以理直氣壯要求港台認真面對投訴，強調港台受通訊管理局制約（其實從來無人話自己有特權不受監管，我不知道這位官員為何要煞有介事），為何就沒相同的道德勇氣，也對警察說一聲，你們也要認真面對市民投訴呢？你們受警察通例約束，更加受香港法律約束，不能無法無天、罔顧程序、訓斥私了！

這九個月，特區大小官員，沒有一個敢放半個屁，沒有一個站出來管束這些不受管束的武裝部隊。他們欺善怕惡，投訴警察的置若罔聞，但警察的投訴卻捧在手心。

9個月了，721的罪犯仍然逍遙法外，幫凶繼續幫凶；告訴你，即使拖延包庇，再長的時間也不能對沖犯罪！

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com